[
    {
        "question_text": "127.某县医院经济效益一直不好，在解决经济效益问题的院务会上，一位负责人提出，应该向市场经济靠拢，并提议：应要求医师多给病人开检查项目，特别是CT、MIR等，在处方中也尽量开进口药，并将医师的开方情况作为发放奖金的依据，这一提议得到了许多与会者的赞同，但某科室主任提出疑义，认为这样做是不道德的。下列分析最合乎医学伦理的是",
        "options": [
            "A.在市场经济条件下，该医院重视经济效益是可以理解的",
            "B.即使不是在市场经济条件下，医院也要重视经济效益",
            "C.该医院应该把社会效益放在首位，正确处理社会效益和经济效益之间的关系",
            "D.即使是在市场经济条件下，医院也不能重视经济效益",
            "E.医院应该重视社会效益，重视经济效益必然影响医德的落实"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "128.王某，女，17岁，因患有乳房纤维瘤住院行肿块切除术，术中作常规冰冻病理切片，结果提示，肿块部分癌变。该案例中，医生做何种选择在道德上是最佳的",
        "options": [
            "A.右乳房作根治术",
            "B.右乳房纤维瘤切除术",
            "C.右乳房作大部切除术",
            "D.与家属商量后再决定手术方案",
            "E.与家属商量后即作大部切除术，并加以随访"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "129.王某，女，30岁，未婚先孕，因胎膜破裂住院。医师检查发现羊水中已经有胎便，胎心210次/分，表明胎儿已处于窒息状态，于是医师决定行剖宫产，但患者不愿在以后的婚姻中让对方知道自己生育过，因此，拒绝此方案，要求自然分娩，且自然分娩对病人的生命也没有威胁医务人员下列做法符合医学伦理学要求的是",
        "options": [
            "A.拒绝病人及家属的意见，强行剖宫产",
            "B.与计划生育部门联系看能否尊重病人的意见",
            "C.与计划生育部门联系，商讨方案",
            "D.尊重病人的意见，让其自然分娩",
            "E.既然病人拒绝医生的方案，医生应采取听之任之的态度"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "130.李某，男，40岁，患晚期胃癌住院治疗。医生认为积极的手术比保守的化疗、放疗效果好，因此，建立病人及家属配合医生进行手术，但病人不愿为家庭带来经济负担，坚决反对手术，医生反复做工作，病人始终坚持初衷。最后，医生尊重病人的决定，进行保守治疗。下列分析最合乎医学伦理的是",
        "options": [
            "A.病人不该拒绝医生的方案",
            "B.医生可以行使干涉权，强行手术",
            "C.应该听从家属的意见",
            "D.医生已经为病人的自主选择提供了充分的信息，因此，应该尊重病人的自主选择",
            "E.此事应由院长决定"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "131.王某，女，在甲医院体检时发现乳腺有肿物，大夫建议做进一步检查，遂在丈夫陪同下到某肿瘤专科医院做进一步检查。大夫张某作了检查后认为是增生，患者介绍了在甲医院检查的情况，张某毫不在意，在患者及家属的要求下，开了X线检查单。片子出来后，张某看了一眼说：“我说是增生吧，你们不信，根本不用照片子，我一摸就是增生，吃了药，缓解了就不用来了”。5个月后，患者又来该院治疗，确诊为“乳腺癌三期”。作了乳腺根除术，主治大夫责怪其“为什么不早来院检查治疗”。针对本案例，下列分析最恰当的是",
        "options": [
            "A.医生张某违背了不伤害原则",
            "B.医生张某违背了公正原则",
            "C.医生张某违背了审慎的道德要求",
            "D.医生张某违背了尊重原则",
            "E.医生张某违背了有利原则"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "132.一对恋人来到某妇幼保健院做婚检。检查结果发现男方患有梅毒，男方担心女友离开自己，要求医生为自己保密。女方则要求医师告知其男友的真实情况。从医学伦理学的角度分析，最合理的是",
        "options": [
            "A.医师应该为男士保密",
            "B.医师应该告知女士真实情况，但对外保密",
            "C.医师应该说服男士，将实情告知女友，但若男士坚决反对，则应尊重其意见",
            "D.该女士无权向医师提出知晓其男友实情的要求",
            "E.请示领导再作决定"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "133.肖某，男，28岁，因不规则发热2月余，巩膜发黄40多天入院。询问病史时，患者提及7—13岁时有反复发作的上腹部绞痛史。入院初步诊断为：胆道感染并发细菌性脓疡；住院后作十二指肠引流及其它多项检查，超声波提示：肝区有较密的密集微波，SGPT210，2—FP+，剖腹检查确诊为晚期肝癌，已有腹腔转移，肠系膜根部结节，活检为转移性腺癌(剖腹前患者要求如实了解病情，以作好准备)。家属和单位领导得知诊断结果后，都表示要积极抢救，并要求对患者保密。面对此案例，医务人员从伦理学角度分析，应如何选择行为",
        "options": [
            "A.满足家属和单位领导要求，积极抢救治疗",
            "B.考虑医学道德的要求，不惜一切代价地积极治疗",
            "C.尊重患者权利，如实告诉病情",
            "D.为免使患者精神崩溃，做好保密工作",
            "E.尊重患者权利，在治疗同时可适当告诉病情"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "134.李某，女，26岁，未婚，体检中发现左侧乳房有肿块来院治疗。医生诊断后拟手术治疗，但患者十分担心术后会影响今后的生活质量，医生积极解释后，病人的心理负担消除。在征得患者家属同意的情况下，进行手术且手术顺利，患者及家属都很满意。本案例集中体现了尊重患者的",
        "options": [
            "A.基本医疗权",
            "B.知情同意权",
            "C.疾病认知权",
            "D.提出问题并要求医生解答的权利",
            "E.监督医疗过程的权利"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "135.李某，男，40岁，建筑工人，因工伤送入医院抢救。医院虽进行了积极的抢救，但一周后，病情未好转又发生了感染性中毒性休克，继而出现循环和肾衰竭，难以康复。家属和单位得知病人预后的消息后，出现了两种态度：家属要求放弃治疗和抢救，而单位要求不惜一切代价再继续维持抢救与治疗。面对家属与单位的意见冲突，医生应该做何种选择最符合伦理原则",
        "options": [
            "A.尊重家属的意见，停止抢救与治疗",
            "B.尊重单位的意见，不惜一切代价抢救与治疗",
            "C.在家属和单位意见不统一情况下，采取支持疗法",
            "D.医生根据病人具体情况，慎重做出选择",
            "E.从公益论原则出发，可在取得家属与单位的支持下，停止抢救与治疗"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "136.刘某，男，肝癌晚期患者，虽处于极度痛苦之中，但自认为所患疾病是肝硬化，有望治疗。因此，每当有不适时，都希望医护人员能用药物帮助其缓解疼痛，但医护人员的回避态度令病人十分失望。一次，病人疼痛再次发作，要求止痛，又遭到医护人员的拒绝，理由是：已按医嘱用药。面对类似病人，在医学道德上最佳的选择是",
        "options": [
            "A.病人的要求应给予满足",
            "B.满足病人的部分要求，减轻痛苦",
            "C.实情交代，告知病人无法治疗",
            "D.继续隐瞒病情，被动治疗",
            "E.一定时候征得家属同意后告诉病人实情，尽量满足病人要求，减轻痛苦"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "137.董某，女，头痛数月，遇上呼吸道感染和月经来潮时更加明显。带着彻底检查的目的来院，医生给病人开出“脑电图”检查单和请耳鼻喉科会诊单，病人要求做CT检查，被医生拒绝，引起病人不满此案例，符合医学道德的行为应该是",
        "options": [
            "A.满足病人要求，作CT检查",
            "B.进行必要体格检查，然后再考虑CT检查",
            "C.先服药治疗、观察一阶段后再作进一步决定",
            "D.脑电图检查后再决定是否作CT检查",
            "E.转耳鼻喉科检查"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "138.某医院的太平间存放了一位刚刚因心肌梗死而死亡的病人尸体，心外科的医师刘某知道后，认为这是让实习学生了解心肌梗死死亡病人心脏病变的好机会。但因无法联系到死者家属，且若是等到第二天，尸体会被拉走火化，实习学生也将返校。因此，刘某便于当晚召集学生观看了他所作的该尸体的局部解剖，并在结束后，与学生一起将尸体擦洗干净，穿好衣服。从医学伦理学的角度评价，下列说法最合理的是",
        "options": [
            "A.病人有支持医学科学发展的义务，因此，刘某的行为不违反医学道德",
            "B.刘某在尸解结束后，将尸体擦洗干净并穿好衣服，体现了对尸体的尊重，因此，刘某的行为是道德的",
            "C.刘某为了工作晚上加班，非常敬业，因此，刘某的行为是道德的",
            "D.刘某虽未获得死者家属的知情同意，但事前曾联系家属，因此，刘某的行为是道德的",
            "E.刘某进行尸解未获得死者家属的知情同意，违反了医学道德的要求"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "139.林某，女，46岁，因双侧扁桃体反复感染伴化脓、发热，到某医院就诊。医生考虑病情给他开了价格昂贵的新型抗生素，患者根据经济状况要求改用平时常用的较便宜而有效的清凉解毒的中药或青霉素对此案的伦理学分析，正确的是",
        "options": [
            "A.医生决定如何用药，患者的要求是无道理的",
            "B.医生有用药自主权，患者必须接受新型抗生素",
            "C.医生应向患者解释如何使用新型抗生素，若患者不同意应考虑患者的要求",
            "D.在治疗中当医生的权利与患者权利发生冲突时，必须绝对服从患者的权利",
            "E.在医疗过程中，患者有拒绝治疗权，医生应当给患者换药"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "140.周某，男，76岁，因患结肠癌在某医院住院接受手术治疗。术中因血压低需用多巴胺维持，医生便开出医嘱，要求从硬膜外管输入多巴胺。护士虽然知道药典中没有多巴胺硬膜注入的使用说明，但她认为必须忠实地执行医嘱，否则会使医生感到自己不尊重和信任他，从而影响医护关系，因此，护士遵照医嘱从硬膜外管输入多巴胺，当输入300ml时血压回升，2小时后血压平稳。在术后护理时，护士无意中告知了家属，虽然后来经专家会诊认为从硬膜外管注入多巴胺，对患者不会产生任何不良反应。但家属认为是医疗事故，医患之间遂产生纠纷。由此也引发了医护之间的分歧。就此案例，下列分析合乎伦理的是",
        "options": [
            "A.护士必须忠实执行医嘱，不得提出疑义",
            "B.医生开医嘱时应征求护士的意见",
            "C.既然未对患者造成伤害，因此医生护士的做法都是正确的",
            "D.医护之间应该相互监督，护士应该对医生的医嘱提出疑义",
            "E.患者及其家属认为是医疗事故是不正确的"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "141.张某，女，未婚，因子宫出血过多住院。病人主诉子宫出血与她的月经周期有关，去年也曾有过此类症状。医师按照其主诉施行相应的治疗。妇科的一位实习护士和病人言语投机，很快成为无话不谈的朋友。在一次聊天中谈及病情时，病人说自己是因服用了流产药物而造成的出血不止，并要求这位护士为她保密。根据上述描述，实习护士应该",
        "options": [
            "A.遵循保密原则，向医生隐瞒病人实情",
            "B.因为不会威胁到病人的生命，所以应该保密",
            "C.拒绝病人提出的为其保密的要求",
            "D.应说服病人将真实情况告诉医生，但一定注意为病人保密",
            "E.了解病因、病史是医生的事，与护士无关，所以，应尊重病人的决定"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "142.1932年到1972年间，美国研究人员随访400名贫穷的身患梅毒的非裔美国黑人，以了解梅毒的发展过程。虽然当时青霉素已经普遍使用，而且价钱并不昂贵，但是研究人员并不对其采用青霉素治疗，而是给予安慰剂，以观察在不用药物的情况下梅毒会如何发展。从医学伦理的角度，下列分析合理的是",
        "options": [
            "A.研究人员为了医学科学的发展而进行研究，是道德的",
            "B.研究人员选择“贫穷的患了梅毒的非裔美国黑人”作为受试者，表明了对弱势人群的关注，是道德的",
            "C.研究人员没有让受试者使用青霉素治疗梅毒，违背了有利原则",
            "D.研究人员让受试者服用安慰剂，所以实验是道德的",
            "E.研究人员的目的就是为了了解梅毒的发展过程，因此，未给受试者使用青霉素治疗是道德的"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "143.患者王小华，7岁，患急性淋巴性白血病，接受治疗3个月，病情没有改善。医生建议使用一种价格较贵的新药，并征求其父母的意见。其父母经过考虑，表示同意。因为从未使用过这种药物，也不知道这种药物的效果如何，所以医生决定谨慎使用，严格监控。结果表明，使用这种药物后的效果不明显。从医学伦理的角度分析，正确的是",
        "options": [
            "A.医生使用新药，应该征得王小华本人的同意",
            "B.该项治疗属试验性治疗",
            "C.效果不明显，与医师使用药物过于谨慎有关",
            "D.因为使用药物后的效果不明显，所以医师的行为不道德",
            "E.医生使用新药应该征得主管领导的批准"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "144.某药厂刚刚开发出一种新的、用于白血病患者升高白细胞的药物。动物实验表明此种药物对于升高患者白细胞有较好的效果，且代谢过程安全。药厂在获得允许后委托某医院血液病科主任田某负责该药物的临床实验。田某曾参与该药的开发，认为这种药物是足够安全的，因此未告知患者该药尚处于临床试验阶段。患者在服用该药一周后，白细胞不但没有升高，反而出现了血小板降低的情况。田某不想中途停止试验，不顾其他医生的建议，仍坚持让患者服用该药。最后在院长的干预下，才不得不停止，所幸未造成更为严重的后果。从医学伦理的角度分析，不合理的是",
        "options": [
            "A.尽管该药厂开发药物的目的是用于治疗白血病的，但这个实验是不道德的",
            "B.既然动物实验表明该药物效果较好，代谢过程安全。因此，进入临床实验阶段合乎医学伦理",
            "C.医生没有告诉患者该药还处于临床实验阶段，违背了知情同意原则",
            "D.患者在服用该药一周后，出现白细胞未升高而血小板降低的情况，应立即停止实验",
            "E.由于未造成更为严重的后果，所以实验是道德的"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 18
    },
    {
        "question_text": "145.吴某，男，15岁，四肢短小，塌鼻、眼裂小、吐舌，吴先天愚型面容，口齿不清、智力低下，无生活自理能力。该患儿出生后7天，医院便诊断其为“21体综合症”，建议家属放弃该患儿。作为医生，患儿父母明知孩子的生命没有价值，但出于对孩子的爱，拒绝了院方的建议。10多年来，为了照顾孩子，母亲常年在家休假，并再也没有生育。下列各点，你认为最可取的是",
        "options": [
            "A.医院建议放弃婴儿的意见是符合道德的，对家庭、父母、社会都有利",
            "B.病儿的存在使父母无余力再生一个健康的孩子，享受不到应有的天伦之乐，从伦理角度看，是不道德的",
            "C.患儿对社会毫无价值，在出生不久后让其死亡，比让其活着更人道",
            "D.从我国现有的生命价值观出发，对已存活的“21三体综合征”患儿应尽力照顾和培养他，使其逐渐能料理生活，减轻家庭负担",
            "E.这类患儿长大以后，可以同意其结婚，但不允许其生育"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 19
    },
    {
        "question_text": "146.杨某，男，65岁，风湿性心脏病伴房颤，慢性心功能不全十余年，因发热，腹胀痛，不能进食，消瘦明显来院治疗。入院后检查发现肝肿大，中度腹水，a-FP(+)，确诊为肝癌晚期，并逐渐出现恶病质症状。病人要求安乐死以求尽早摆脱痛苦，但妻子要求积极抢救治疗，子女和领导表示尊重医院采纳的方案。针对此例病人，符合医学道德的行为选择应该是",
        "options": [
            "A.同意病人提出的安乐死要求",
            "B.回家休息对症治疗",
            "C.收入病房，对症处理",
            "D.同意病人妻子的要求",
            "E.进一步检查后，诊断明确，病人痛苦难忍，在家属和本人要求下，经一定的审批程序，可实施安乐死"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 20
    },
    {
        "question_text": "147.患者张某，男。50岁，农民，因儿子考上大学没钱交学费，想出卖自己的一个肾脏。于是，到某医院询问，A医生认为，法律并没有禁止卖肾，正好又有病人急需肾移植，可以满足其要求；B医生认为，法律尽管没有禁止卖肾，但卖肾违背医学伦理，所以，建议其考虑其它途径为孩子筹措学费。从医学伦理的角度，下列分析合理的是",
        "options": [
            "A.由于我国没有禁止器官买卖的法律，所以A医生的观点可行",
            "B.尽管没有禁止卖肾，但卖肾违背医学伦理，所以，B医生的观点正确",
            "C.患者张某的动机是为了给儿子交学费，是道德的，所以，允许其出售器官",
            "D.张某出售器官，可以帮助迫切需要器官移植的病人，应该支持张某",
            "E.是否允许张某出卖肾脏的前提是需要检查其是否健康"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 21
    },
    {
        "question_text": "148.一对夫妻结婚3年未育。经查，丈夫张某患有无精症。在没有签订任何协议的情况下，二人于某大学医学院附属医院接受了异源人工授精手术后生育一子。孩子3岁时，全家回丈夫的老家探亲。丈夫家人发现孩子与其父长得不像，遂到张某曾经就诊的医院调查，从医生处得知实情，家人大为恼火，认为此举破坏了自家的血脉。在家人的干预下，夫妻最终反目离婚。从医学伦理的角度，下列分析不合理的是",
        "options": [
            "A.医生通过人工授精的手术治疗、补偿丈夫的生育功能，是道德的",
            "B.医院应该让夫妇签订协议",
            "C.家人去医院调查，医师如实告知家人，是道德的",
            "D.通过人工授精所生的子女，应该视为婚生子女",
            "E.丈夫的家人认为人工授精使自己家的血脉破坏了，是错误的观念"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "22",
        "number": 22
    }
]